<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<document-metadata version="1.0" xmlns="http://breeze.macromedia.com/">
	<document-info>
		<title>Âm nhac 6 -Tiết 14 - Bài giảng điện tử e-Learning</title>
		<summary></summary>
		<author/>
		<keywords/>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000001.jpg"/><view-link href="/Viewer.swf?slide={position}"/>
	</document-info>
	<section type="slide" position="1" xmlns="">
		<title>Lời giới thiệu</title>
		<content>Bài giảng tiết 14 – môn Âm nhạc lớp 6 Giáo viên thực hiện: Vò Mai Lan Trường THCS Chu Văn An Số 17 Thụy Khuê, Quận Tây Hồ - TP. Hà Nội ĐT: 0916 349 009 – Email : vumailan@moet.edu.vn </content>
		<related-content></related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000001.jpg"/></section>
	<section type="slide" position="2" xmlns="">
		<title>Trái đất này là của chúng mình Khởi động giọng</title>
		<content>Trái đất này là của chúng mình Trái đất này là của chúng mình Quả bóng xanh bay giữa trời xanh Bồ câu ơi tiếng chim gù thương mến Hải âu ơi cánh chim vờn trên sóng Cùng bay nào … Cùng bay nào  Cho trái đất quay Cùng bay nào … Cùng bay nào Cho trái đất quay  Nhạc: Trương Quang Lục Lời: Định Hải </content>
		<related-content></related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000002.jpg"/></section>
	<section type="slide" position="3" xmlns="">
		<title>TIẾT 14 Nội dung tiết 14</title>
		<content>TIẾT 14 Ôn tập bài hát: §i cÊy  Ôn tập Tập đọc nhạc: T§N sè 5  Âm nhạc thường thức: S¬ l­îc vÒ mét sè                     nh¹c cô d©n téc phæ biÕn </content>
		<related-content></related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000003.jpg"/></section>
	<section type="slide" position="4" xmlns="">
		<title>Câu hỏi   Em hãy nghe giai điệu sau đây, đoán giai điệu đó  trong câu hát nào của bài Đi cấy ? Chọn câu trả lời của bạn là A, B, C hay D rồi nhấn vào khung chữ  “Khẳng định phương án đã chọn”  hoặc khung chữ “Hủy bỏ lựa chọn” để có phương án trả lời khác </title>
		<content>Bạn đã hoàn thành việc trả lời câu hỏi Bạn cần phải hoàn thành việc trả lời câu hỏi này trước khi chuyển sang bước tiếp theo Câu hỏi   Em hãy nghe giai điệu sau đây, đoán giai điệu đó  trong câu hát nào của bài Đi cấy ? Chọn câu trả lời của bạn là A, B, C hay D rồi nhấn vào khung chữ  “Khẳng định phương án đã chọn”  hoặc khung chữ “Hủy bỏ lựa chọn” để có phương án trả lời khác Sai - Nhấn vào đây để chọn phương án khác Bạn đã trả lời đúng I. Ôn tập bài hát: Đi cấy Không đúng Trả lời của bạn: Câu trả lời đúng: Bạn đã trả lời đúng  Nhấn vào đây để sang trang đáp án Sai - Nhấn vào đây để chọn phương án khác Khẳng định phương án đã chọn Khẳng định phương án đã chọn Hủy bỏ lựa chọn Hủy bỏ lựa chọn A)   Lên chùa bẻ một cành sen, ăn cơm bằng đèn đi cấy sáng trăng, ba bốn cô có hẹn cùng trăng B)   Ba bốn cô có hẹn cùng trăng, có hẹn cùng trăng. Thắp đèn ta sẽ chơi trăng ngoài thềm C)   Thắp đèn ta sẽ chơi trăng ngoài thềm, chơi trăng ngoài thềm, ý rằng cầu cho D)   chơi trăng ngoài thềm,  ý rằng cầu cho, cầu cho trong ấm êm êm lại ngoài êm </content>
		<related-content></related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000004.jpg"/></section>
	<section type="slide" position="5" xmlns="">
		<title>I. Ôn tập bài hát: Đi cấy </title>
		<content>I. Ôn tập bài hát: Đi cấy Thắp          đèn  ta               sẽ chơi        trăng ngoài thềm chơi        trăng ngoài           thềm ý     rằng  cầu        cho Dân ca : Thanh Hóa Đáp án </content>
		<related-content></related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000005.jpg"/></section>
	<section type="slide" position="6" xmlns="">
		<title>I. Ôn tập bài hát: Đi cấy </title>
		<content>I. Ôn tập bài hát: Đi cấy </content>
		<related-content></related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000006.jpg"/></section>
	<section type="slide" position="7" xmlns="">
		<title>I. Ôn tập - Hát luyện</title>
		<content>I. Ôn tập bài hát: Đi cấy - Hát ôn 2 lần  Lần 1: Hát kết hợp vỗ đệm theo phách  Lần 2: Hát kết hợp đánh nhịp - Các em có thể nhấn nút quay lại, ôn bài hát kết hợp làm động tác phụ họa cho bài hát Đi cấy 2 4 </content>
		<related-content></related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000007.jpg"/></section>
	<section type="slide" position="8" xmlns="">
		<title>Đặt lời mới cho bài "Đi cấy"</title>
		<content>Đặt lời mới cho bài hát Đi cấy Tên bài hát mới  “Hát ca cùng mùa xuân” Trong rừng có ngàn loài  chim Trong  rừng có ngàn loài chim Chim sâu nhặt mồi, chim  sáo hát ca. Chim cúc cu hót thật là hay Hót  thật là hay.  Chơi đùa …. bên suối ….  Hát  thi …. bay lượn …. Hát thi …. bay lượn …..  Ý thật là vui … Mùa xuân đang tới… Vui  -   ta cùng hòa ca.  Lời: HS  lớp 6A2  Trường TH CS Chu Văn An </content>
		<related-content></related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000008.jpg"/></section>
	<section type="slide" position="9" xmlns="">
		<title>II. Ôn tập Tập đọc nhạc: TĐN số 5 </title>
		<content>II. Ôn tập Tập đọc nhạc: TĐN số 5    Đọc nhạc kết hợp gõ đệm  theo tiết tấu và phách     </content>
		<related-content></related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000009.jpg"/></section>
	<section type="slide" position="10" xmlns="">
		<title>II. Ôn tập Tập đọc nhạc: TĐN số 5  </title>
		<content>II. Ôn tập Tập đọc nhạc: TĐN số 5  Hòa tấu “Vào rừng hoa” Học sinh sơ cấp - Nhạc viện Hà Nội biểu diễn </content>
		<related-content></related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000010.jpg"/></section>
	<section type="slide" position="11" xmlns="">
		<title>III. Âm nhạc thường thức</title>
		<content>-  Nghe và quan sát đoạn Video. Hãy cho biết đây là loại nhạc cụ gì? -  Nêu hiểu biết của em về loại nhạc cụ này? ? III. Âm nhạc thường thức Sơ lược về một số nhạc cụ dân tộc phổ biến </content>
		<related-content></related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000011.jpg"/></section>
	<section type="slide" position="12" xmlns="">
		<title>Sáo</title>
		<content>Sáo Tìm hiểu vể sáo Sáo được làm bằng thân cây trúc, nứa … dùng hơi để thổi. Có loại sáo dọc, có loại sáo ngang. Sáo đệm cho ngâm thơ, độc tấu, tham gia các Dàn nhạc Dân tộc và là một nhạc cụ không thể thiếu. Sáo ngang cải tiến từ 6 đến 10 huyệt có thể thổi được nhiều giọng… Tham khảo chi tiết về sáo &gt;&gt; </content>
		<related-content></related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000012.jpg"/></section>
	<section type="slide" position="13" xmlns="">
		<title>Đàn bầu Giới thiệu đàn bầu</title>
		<content>Đàn bầu Đàn bầu (còn gọi là đàn độc huyền) chỉ có một dây, dùng que gảy, có âm sắc đặc biệt. Đây là một trong những nhạc cụ độc đáo của Việt Nam. Người Việt thường sử dụng đàn bầu để độc tấu, đệm cho ngâm thơ, tham gia trong ban nhạc tài tử, ban nhạc ẩm, dàn nhạc sân khấu chèo, cải lương, dàn nhạc giao hưởng …  Thân đàn Vòi đàn  ( Cần đàn ) Bầu  cộng hưởng Dây đàn Bộ phận  lên dây ))) Tham khảo chi tiết về đàn bầu &gt;&gt; </content>
		<related-content></related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000013.jpg"/></section>
	<section type="slide" position="14" xmlns="">
		<title>Đàn bầu Biểu diễn độc tấu đàn bầu</title>
		<content>Đàn bầu Độc tấu đàn bầu Học sinh sơ cấp Nhạc viện Hà Nội biểu diễn </content>
		<related-content></related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000014.jpg"/></section>
	<section type="slide" position="15" xmlns="">
		<title>Biểu diễn độc tấu đàn tranh</title>
		<content>Đàn tranh Độc tấu đàn tranh Học sinh sơ cấp Nhạc viện Hà Nội biểu diễn  </content>
		<related-content></related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000015.jpg"/></section>
	<section type="slide" position="16" xmlns="">
		<title>Đàn tranh Giới thiệu đàn tranh</title>
		<content>Đàn tranh Đàn tranh (còn gọi là đàn thập lục), dùng móng gảy ... Ngoài độc tấu, hòa tấu, đàn tranh còn đệm cho ngâm thơ ....  Đàn tranh được sử dụng rộng rãi như: độc tấu, song tấu, tam tấu, dàn nhạc dân tộc tổng hợp và đặc biệt đàn tranh được đưa vào độc tấu cùng với dàn nhạc giao hưởng …   Thùng đàn Mặt đàn Thành đàn Đáy đàn Cầu đàn Cầu đàn  Trục đàn        Dây đàn    Tham khảo chi tiết về đàn tranh &gt;&gt; </content>
		<related-content></related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000016.jpg"/></section>
	<section type="slide" position="17" xmlns="">
		<title>Giới thiệu đàn nhị</title>
		<content> Đàn nhị (ở miền Nam gọi là đàn cò) là một nhạc cụ có hai dây, dùng cung kéo …  Bầu cộng hưởng Cần đàn Trục đàn Ngựa đàn Dây đàn Khuyết đàn Cung vĩ ))) Tham khảo chi tiết về đàn nhị &gt;&gt; Đàn nhị </content>
		<related-content></related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000017.jpg"/></section>
	<section type="slide" position="18" xmlns="">
		<title>Đàn nhị trong dàn nhạc</title>
		<content>Đàn nhị trong dàn nhạc Đàn nhị </content>
		<related-content></related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000018.jpg"/></section>
	<section type="slide" position="19" xmlns="">
		<title>? ? Giới thiệu nhạc cụ</title>
		<content>? </content>
		<related-content></related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000019.jpg"/></section>
	<section type="slide" position="20" xmlns="">
		<title>Giới thiệu đàn nguyệt</title>
		<content>Đàn nguyệt Đàn nguyệt Đàn nguyệt có 2 dây, dùng móng gảy, là nhạc khí dây gảy của dân tộc Việt còn gọi là đàn kìm, đàn vọng nguyệt cầm hoặc quân tử cầm - vì mặt đàn hình tròn như mặt trăng rằm nên gọi là đàn nguyệt.  Ở miền Bắc đàn nguyệt được sử dụng trong hát chèo, hát chầu văn, ở miền Trung đàn nguyệt gắn bó với ca Huế và ở miền Nam đàn nguyệt thường gọi là đàn kìm sử dụng trong các dàn nhạc tài tử và cải lương. Ðàn nguyệt còn tham gia nhiều dàn nhạc dân tộc khác . Thùng đàn Mặt đàn  Cần đàn Bộ phận Lên dây ))) Dây đàn Tham khảo chi tiết về đàn nguyệt &gt;&gt; </content>
		<related-content></related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000020.jpg"/></section>
	<section type="slide" position="21" xmlns="">
		<title>Trống Trống hội</title>
		<content>Trống </content>
		<related-content></related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000021.jpg"/></section>
	<section type="slide" position="22" xmlns="">
		<title>Trống Video trống hội </title>
		<content>Trống </content>
		<related-content></related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000022.jpg"/></section>
	<section type="slide" position="23" xmlns="">
		<title>Trống Giới thiệu trống</title>
		<content>Trống Có nhiều loại khác nhau như: Trống cái, trống cơm, trống đế, …  Trống Việt Nam đa dạng về loại hình và nghệ thuật diễn tấu phong phú Trống cái Tham khảo chi tiết &gt;&gt; Trống cơm Tham khảo chi tiết &gt;&gt;  Trống đế Tham khảo chi tiết &gt;&gt; ))) ))) ))) </content>
		<related-content></related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000023.jpg"/></section>
	<section type="slide" position="24" xmlns="">
		<title>Câu hỏi: Em hãy chọn hình và nối với tên gọi của các nhạc cụ đó. (VD: nhấn và giữ phím chuột trái vào Hình 1 rồi kéo sang tên nhạc cụ đúng là  “A. Sáo” )  Củng cố kiến thức </title>
		<content>Câu hỏi: Em hãy chọn hình và nối với tên gọi của các nhạc cụ đó. (VD: nhấn và giữ phím chuột trái vào Hình 1 rồi kéo sang tên nhạc cụ đúng là  “A. Sáo” ) Hình nhạc cụ Tên nhạc cụ Đúng - Nhấn vào đây để sang trang đáp án Sai - Nhấn vào đây để chọn phương án khác Bạn cần phải hoàn thành việc trả lời câu hỏi này trước khi chuyển sang bước tiếp theo Bạn đã làm đúng hoàn toàn! Trả lời của bạn: Đáp án đúng là: Bạn chưa hoàn thành câu hỏi này Hình nhạc cụ Sai - Nhấn vào đây để chọn phương án khác Nhận biết các nhạc cụ A. Sáo B. Đàn nhị C. Trống cái D. Đàn tranh E. Đàn nguyệt F. Trống cơm G. Đàn bầu H. Trống Đế A Hình 1 G Hình 2 D Hình 3 B Hình 4 E   Hình 5 C    Hình 6 F   Hình 7 H    Hình 8 Khẳng định phương án đã chọn Khẳng định phương án đã chọn Hủy bỏ lựa chọn Hủy bỏ lựa chọn </content>
		<related-content></related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000024.jpg"/></section>
	<section type="slide" position="25" xmlns="">
		<title>Kết quả </title>
		<content>Kết quả Question Feedback/Review Information Will Appear Here {total-attempts} Số làn thực hiện {max-score} Điểm tối đa {score} Điểm của bạn Xem lại Tiếp tục </content>
		<related-content></related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000025.jpg"/></section>
	<section type="slide" position="26" xmlns="">
		<title>Trò chơi -  Cách thức chơi</title>
		<content>             CÁCH THỨC CHƠI  Thời gian 50 giây, ứng với đồng hồ hiện số, đếm ngược từ 10 quay về 1 là hết giờ.   Trong thời gian đó các nhóm xem hình và viết tên các nhạc cụ dân tộc vừa giới thiệu ra giấy.   Mỗi nhạc cụ kể đúng tên được cộng 2 điểm, nếu sai bị trừ 2 điểm. TRÒ CHƠI Xem hình đoán tên các nhạc cụ dân tộc đã giới thiệu </content>
		<related-content></related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000026.jpg"/></section>
	<section type="slide" position="27" xmlns="">
		<title>TRÒ CHƠI Xem hình đoán tên các nhạc cụ dân tộc đã giới thiệu Trò chơi - Xem hình đoán các nhạc cụ</title>
		<content>             TRÒ CHƠI Xem hình đoán tên các nhạc cụ dân tộc đã giới thiệu 10 9 8 7 6 5 4 3 2 1 HẾT GIỜ Nhấn vào đây  để xem đáp án </content>
		<related-content></related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000027.jpg"/></section>
	<section type="slide" position="28" xmlns="">
		<title>Đáp án</title>
		<content>             ĐÁP ÁN ĐÚNG SAI </content>
		<related-content></related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000028.jpg"/></section>
	<section type="slide" position="29" xmlns="">
		<title>Giữ gìn bản sắc văn hóa dân tộc</title>
		<content>       Âm nhạc là một phần không thể thiếu trong cuộc sống con người. Nền âm nhạc Việt Nam, một nền âm nhạc độc đáo, vô cùng phong phú và đậm đà bản sắc dân tộc. Gìn giữ, bảo tồn và phát huy  bản sắc văn hóa dân tộc là nhiệm vụ của mỗi chúng ta. Ngày nay, đất nước đang trên đà  phát triển, hòa nhập với nền văn hóa của thế giới, các em - những chủ nhân tương lai của đất nước hãy cố gắng học tập, trân trọng, giữ gìn những giá trị văn hóa, mà ông cha ta để lại từ bao đời nay. </content>
		<related-content></related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000029.jpg"/></section>
	<section type="slide" position="30" xmlns="">
		<title>Lời kết</title>
		<content>- Ôn tập bài hát:      §i cÊy - Ôn tập Tập đọc nhạc:    T§N sè 5 - Âm nhạc thường thức: S¬ l­îc vÒ mét sè                               nh¹c cô d©n téc phæ biÕn </content>
		<related-content></related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000030.jpg"/></section>
	<section type="slide" position="31" xmlns="">
		<title>Tài liệu tham khảo Tài liệu tham khảo</title>
		<content> Bài giảng điện tử đã được xây dựng và đóng gói theo chuẩn e-Learning    Các phần mềm sử dụng  Thiết kế trình bày trang: Microsoft PowerPoint, Adobe Presenter 7.0 Chương trình xử lý ảnh: Adobe PhotoShop Chương trình chép nhạc &amp; ghép lời: Final ; Encore Chương trình xử lý Video: Camtasia Studio 5  Các tư liệu trích dẫn tham khảo  - Các đoạn thu âm lời giảng do giáo viên thực hiện.  - Tư liệu ảnh, video của trường THCS Chu Văn An, Hà Nội  - Tư liệu video biểu diễn hòa tấu – độc tấu nhạc cụ truyền thống của học sinh sơ cấp Nhạc viện Hà Nội - Quỹ Ford. - Sách giáo khoa Âm Nhạc 6 – Bộ Giáo dục và Đào tạo - CD Nhạc khí dân tộc Việt – Võ Thanh Tùng - Website: http://www.benboamnhac.net  Gi¸o viªn thùc hiÖn: Vò Mai Lan  Tài liệu tham khảo </content>
		<related-content></related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000031.jpg"/></section>
</document-metadata>
